11月5號不如搞番個全民V煞日

有睇V煞嘅朋友，應該知我講咩
(而家唔係想劇透，但以下有Spoiler自行判斷)
V煞中嘅V嘅原型就係Guy Fawkes， 而喺V煞劇中嘅11月5日，喺現實中係有咁嘅日子，叫

篝火之夜（Guy Fawkes Day/ Bonfire Night）

Guy Fawkes 喺乜水?

Guy Fawkes（1570 -1606）,一位英國天主徒、前軍人、革命者。因眼見當時嘅英國國王占士一世（James I ）對天主教徒嘅種種打壓而策動火藥襲擊Gunpowder Attack （按:一般媒體稱為火藥陰謀，在此作正名為襲擊），企圖於1605年11月15日，國王將出席嘅議會大幕當日，於國會大樓引爆火藥並炸毀當時嘅英國議會大廈。

Guy 因為事情敗露，而於11月4日被擒，次年亦被判死刑

11月5日有咩意義？
正因為Guy 所策動嘅襲擊被篤灰，當時嘅國王James I 先可以苟且偷生到。所以，當英國國會通過法案，定每年11月5日為Thanksgiving Day, 慶祝國王死唔L 去。

呢一日，民眾會聚集放煙火，仲會焚燒Guy Fawkes 假人Figure慶祝

隨時間推演，焚燒嘅對象亦變得唔同，除傳統一直會燒嘅Guy Fawkes 之外，仲新加左唔同嘅人物/政要Figures如: 薩達姆 前外相約翰遜 Trxxp 等等

重點係，篝火之夜已經成為左一個表達政治訴求多於尊重傳統嘅Event

我地可以做啲咩
我唔係叫響嗰晚玩火魔法，但係叫得全民V煞日，大家整個V煞面具係基本啦下話

至於燒Figure,咁就緊係
用自己方法，安全咁做啦
例如:
喂，你屋企嗰日記念下先人，響化寶盤度燒個林鄭妹仔、若驊妹仔比太公太婆，服待佢地，都得喇掛

又例如
想重拾中學旅行樂趣，登高去BBQ, 響合法嘅BBQ爐，用下何妖炭精、 孽瘤炭精透爐，
安全，又得姐

點都好，最緊要

安全

安全

同埋，
好撚安全

“Remember, remember, the 5th of November
Gunpowder, treason and plot;
I know of no reason, why the gunpowder treason
Should ever be forgot.”

“記住，記住，十一月五號，
叛國、陰謀、與火藥，
我唔明白，
為什麼陰謀會被人忘記。”
------Mother goose鵝媽媽童謠

光復香港 時代革命

11月2，維園見

推

有啊

[行動]11.5 V煞活動更新: V is all of us!!

V is all of us!

Remember Remember, the 5th of November

Ideas are bulletproof

People should not be afraid of the Government

Government should be afraid of the people

整左岀黎啦 樓主一齊參與！

[行動]11.5 V煞活動更新: V is all of us!!

V for Vendetta !
V for Victory !

推

V for Vendetta !
V for Victory !

V is all of us!
11月2，維園見

變相全民燒街衣

112 「求援國際 堅守自治」公民活動日真正run down如下：

- 3pm - 5pm: 到維園支持 逾100位候選人合法選舉聚會
- 3pm - 5pm: 環保方式前往 中環
- 5pm: 塞爆 中環愛丁堡廣場一帶 （美國集會已批不反）
- 5pm: 塞爆 中環遮打花園一帶 （紙鶴活動已批不反）

燒街衣是唔犯法的

推
11月2，維園見
V is all of us!